\chapter{Trabalho futuro}
\label{cha:trabalho_futuro}

Nos capítulos que dizem respeito ao desenvolvimento da solução, ainda se encontram alguns aspetos por tratar e tarefas por fazer. Este capítulo pretende enumerar o que ainda se encontra por realizar, sendo que algumas tarefas são essenciais para ter o que foi proposto na tese, e outras são objetivos que seriam interessantes de implementar. O planeamento vai então de encontro a terminar primeiro aquilo que é essencial, e depois fazer um esforço para completar as tarefas complementares.
\par

\section{Tarefas obrigatórias}
\label{sec:tarefas_obrigatorias}

No que diz respeito à deteção, ainda faltam implementar as mensagens de \textit{downlink}, e confirmar que o \textit{Arduino }recebe as mensagens enviadas através da \textit{TTN}. Já existe código implementado para isto, mas infelizmente quando se ia testar esta funcionalidade houve um problema com o \textit{hardware} que só se conseguiu resolver deopis de já ter sido iniciada a \textit{Web API}.
\par

Na arquitetura do sistema, em concreto na aplicação \textit{MessageReceiver}, falta testar a comunicação com a \textit{Web API} para o envio de mensagens que vêm da \textit{TTN}. Na \textit{Web API} faltam terminar várias tarefas, nomeadamente:

\begin{itemize}
	\item Processar corretamente as mensagens que vêm da aplicação \textit{MessageReceiver};
	\item Realizar o tratamento do pedido de \textit{logout};
	\item Implementar a renovação do \textit{JWT};
	\item Desenvolver os pedidos que tratam da previsão de percentagem ocupadas das zonas;
	\item Construir o mecanismo que permite enviar mensagens para os sensores, através da \textit{TTN};
	\item Tratar exceções.
\end{itemize}

Outra parte obrigatória da tese consiste em implementar uma aplicação gráfica, que interage com a \textit{Web API}. O objetivo é realizar uma aplicação Web, utilizando como \textit{framework React} ou \textit{Angular}. Apesar de ainda não se ter começado a codificar, os ecrãs a serem apresentados já estão todos definidos.
\par

Por fim, interligar todos os sistemas com um ambiente de teste, onde são simuladas mensagens dos sensores, e o sistema responde às mensagens que vão sendo enviadas. Já existe um \textit{supplier} implementado para simular mensagens vindas da \textit{TTN}, com base em dados em ficheiros \textit{.csv}. Estes dados foram extrapolados a partir de dados reais de veículos a circular em Lisboa, e daí consegue-se simular o envio de dados para todos os dias da semana.

\section{Tarefas complementares}
\label{sec:tarefas_complementares}

As tarefas complementares dizem respeito a poder fornecer os dados da API a clientes externos à ferramenta de administração. Os clientes externos podem ser painéis de informação ou outras aplicações que queiram utilizar os dados das percentagens ocupadas das zonas. 
\par

Para as aplicações externas pretende-se limitar os pedidos feitos num intervalo de tempo, para não sobrecarregar o sistema. Isto envolve implementar um processo de autorização com base numa chave, e nesse caso a aplicação passa a lidar com dois processos de autorização. Outra solução é utilizar o processo de autenticação e autorização já implementado, mas limitar os pedidos feitos pelos utilizadores com o papel de aplicação externa.
\par

Os painéis de informação podem utilizar a mesma estratégia definida para as aplicações externas, mas isso envolve código do lado do cliente. Idealmente aquilo que se quer no caso dos painéis de informação é ter um mecanismo de subscrição, utilizando o protocolo \textit{NGSI} \cite{ngsi}. Os painéis subscreviam-se na \textit{Web API} e recebiam os dados referentes às zonas em intervalos de tempo predefinidos pela \textit{Web API}.
\par

Qualquer um destes dois processos envolve ter outra aplicação \textit{Web} onde as aplicações externas se possam registar, e onde vai estar a documentação necessária para que utilizarem a \textit{Web API} corretamente.
